印度監獄遭劫 恐怖組織首腦等6人逃脫

約10名武裝分子昨天偽裝成警察進入印度旁遮普省高度警戒的納巴監獄，殺了門口警衛，釋放包括錫克分離組織哈利斯坦解放部隊領袖敏度在內的6人。

「印度斯坦時報」（Hidustan Times）今天報導，約10名武裝分子昨天假扮警方人員，先殺害納巴（Nabha）監獄門口警衛，並以自動武器掃射，監獄警衛嚇得目瞪口呆，完全沒有抵抗。

這10名武裝分子順利釋放哈利斯坦解放部隊（Khalistan Liberation Force）領袖敏度（HarminderSingh Mintoo）、敏度的助手嘎瓦蒂（Kashmir SinghGalwadi）和其他4名囚犯。

這些人坐進接應的兩輛廂型車和一輛休旅車，武裝分子並在離開前向監獄開了200多槍，之後逃逸。整個過程不到10分鐘，旁遮普省（Punjab）警方研判，這批劫獄武裝分子熟悉監獄內部地形和作業程序。

北方省（Uttar Pradesh）警方之後逮捕其中1名參與劫獄的武裝分子辛赫（Palwinder Singh），並起出兩支自動步槍、一支步槍和現金，他坦承參與劫獄，證實被劫走囚犯包括敏度、嘎瓦蒂等人。

「今日印度報」（India Today）引述印度警方指控，現年49歲的敏度是哈利斯坦解放部隊首腦，在巴基斯坦三軍情報局（ISI）幫助下創建連結中東、東南亞到歐洲的恐怖網路，並在印度涉及10幾起恐怖攻擊事件。

敏度是在2014年11月從泰國以化名進入印度時，在新德里英蒂拉．甘地國際機場（Indira GandhiInternational Airport）遭旁遮普警方逮捕。

印度喎 有咩咁出奇

gta 5 真人版